金曲獎獎項矛盾釋疑

情況1
台語a擊敗台語b獲最佳台語專輯
台語b擊敗全部專輯獲年度專輯
最佳台語專輯中，較多評審投台語a，但評選年度專輯時，眼光要擴闊，支持台語a獲最佳台語專輯的評審唔一定會認為台語a比某國語a/b佳，所以轉投國語a/b，票源分散，而原本支持台語b既評審依然支持台語b，所以台語b獲得年度專輯。

情況2
國語a擊敗國語b獲最佳國語專輯
國語b擊敗全部專輯獲年度專輯
最佳國語專輯中，國語a比國語b優勝，但宏觀角度睇，國語b更有實力（可能係某種大理念）同台語/其他專輯比拼，所以國語b獲年度專輯。

舉個誇張啲例子，梁朝偉/成龍輸左香港金像獎，但贏左其他世界級影帝獎